內地置業中招 逾百港人被騙400萬！！！

香港樓價高企，因此內地二線城市如惠州、東莞等仍然吸引不少港人北上置業，不少人置業後交給內地公司當作酒店房出租。然而，內地置業卻可能面對重重陷阱。一班為數百多名港人，在惠州碧桂園十里銀灘置業，早前收樓後，疑受張貼屋苑大堂一則超優惠價配置全屋家電及將單位託管出租的廣告吸引，紛紛惠顧，可惜付款後，懷疑有人挾巨款「走佬」，估計業主合共損失約400萬元人民幣。由於該則廣告與碧桂園無關，而碧桂園亦已承諾支援業主循法律途徑追討！

2016/12/30 (週五) 12:00上午

苦主稱碧桂園支持業主打官司
該張引致百多名港人受騙的廣告，張貼在十里銀灘屋苑的升降機內，以「葒大酒店」名義發出，聲稱是十里銀灘唯一一家規模龐大、星級配套、回報率高的託管型星級酒店。廣告上聲稱，兩房單位傢俬連家電全套配置僅收取29,800元人民幣，另外，亦提供房屋託管、旅遊接待等服務，列明客源穩定，和業主二八分成（業主佔八成）。

不少業主不虞有詐，誤以為廣告與發展商有關連，於是紛紛與對方簽訂合同及付錢以配置全屋傢俬家電。當業主們一心以為待完工期結束，驗樓時可一睹已配置全屋傢俬家電單位之際，豈料出現的竟是一幕幕令人失望的情景，有些單位根本原封未動，有些則僅配置小量傢俬，亦有與合同所訂明的貨不對辦。「原本寫明係『格力』空調，點知變成『海信』。話明安裝全新電器，但啲工人攞啲二手嘢上嚟，有冇搞錯呀！」其中一名業主說。

李小姐（化名）是其中一名業主，她10月時與「葒大酒店」簽訂託管合同，並且一筆過繳付全數數萬元配置全屋傢俬家電費用。「我諗住入得屋苑喺入面貼廣告，應該唔會呃人啩，點知一樣中招。」

退款承諾得個「講」字

當時，李小姐與該酒店一名姓陳女負責人接洽，雙方簽約時，對方還言之鑿鑿指配置工作約需一個月，若然一個月後驗樓時發現任何貨不對辦，該酒店願將全數款項退還業主。

李小姐信以為真，故一直期待，惟一個月後，她擬相約對方驗樓時，對方卻表示配置工作未完成，需要更多時間處理。李小姐一再容忍，並且不時催促，直至11月中，她私下登上單位觀察，竟發現單位內凌亂不堪，所謂的電器，部分更是二手貨，她質疑對方誠信，於是前往當地派出所簽署解約合同，當時對方還堅稱會退款，可是，再一個多月退款限期過後，她已無法聯絡上該名酒店姓陳女負責人，懷疑被騙。「我哋一班香港業主，冇可能日日上去大陸睇住層樓，咪委託公司幫我哋搞好層樓，點知一樣被呃。」

李小姐其後經不同渠道，得知原來她的經歷並非冰山一角，當中有過百業主被騙，「我哋成立咗群組，有啲話畀咗錢，間屋冇搞過，有啲話欠乜欠物，亦有業主畀咗成十萬人民幣，而家渣都冇。」估計這百多名業主合共被騙至少400萬元人民幣。

記者曾經要求聯絡不同業主，以了解他們各自情況，惟有部分業主卻稱因怕事件曝光影響樓價，故只能敢怒不敢言。

怕影響樓價不敢言

就有關情況，記者曾致電惠州碧桂園十里銀灘銷售部了解詳情，惟截稿前未覆，不過，有業主指收到負責惠州碧桂園十里銀灘的管業部職員回覆，指會全力支持及配合業主通過法律途徑解決問題，又表示律師費會由該公司承擔。

目前，在內地不同訂房網，仍能找到有關「惠東十里銀灘葒大酒店」資料，但欲登入預訂酒店房間，卻出現「酒店暫未公布價格，建議您選擇其他酒店」字句。記者致電酒店電話查詢，惟無法接通。

自住無得輸

成班廢中

貼街招都信,呢班人真係蠢過豬

一百個先400萬？

最離譜係怕影響樓價唔敢出聲；果班人真係自私到無論